《幻影死神》再度製作TV動畫，2018年放送

在3月10日的電擊文庫新作發布會活動上，1998年推出的小說《幻影死神》宣布將會再度製作TV動畫，而且還是由Madhouse負責製作。

《幻影死神》是第4屆「電擊遊戲小說大獎」的獲獎作品，也是上遠野浩平（西尾維新與奈須蘑菇都表示受到過上遠野浩平的作品影響）的《ブギーポップシリーズ》小說第一作。在2000年這部小說就已經由Madhouse推出了全12話的TV動畫，同年還推出了真人電影。

【STAFF】
監督：夏目真悟
系列構成：鈴木智尋
角色設計：澤田英彥
動畫製作：Madhouse

【CAST】
宮下藤花：悠木碧
霧間凪：大西沙織

source: hkacger

呢排Madhouse轉咗性? 係咁出續作嘅

其實冇咩睇過 2000年既動畫版
好多人都係公佈再動畫化先知動畫化過

係時候補番

當年套野電波到
賣碟得500銷量

冇耐性，真係唔建議
套野係小說後日談性質，集集都係未講完既單元故事，又互相連接
要睇哂先會知套野講咩

唔講真係唔知有套咁嘅野

同埋分鏡、用色、作畫
我都覺得幾差吓

不過公佈果日，成個twitter 講左成日
套野係世界系作品始祖、係到依家仲有新書出緊

不吉波普不笑》被稱為「世界系作品的源頭」，據說奈須蘑菇和西尾維新都受到了這部作品的影響，雖說是97年的老作品，可是讀起來卻意外地沒有時代感哦。

套野當年係能登出道作